駱應淦：執政者種下暴力的種子 問題根源在於政府及警隊身上

上周三（9日）辭任大律師公會副主席的資深大律師蔡維邦，日前批評大律師公會對於示威者的暴力保持沉默，由於他與公會執委會出現重大意見分歧而決定辭任。蔡維邦的師傅、資深大律師駱應淦今日撰文回應，表明不能容忍示威者暴力，但指單單譴責並無幫助，因為問題根源在政府身上，並批評是執政者頑固的立場，種下了暴力的種子。

批執政者頑固立場種下暴力種子

本身是大律師公會執委的駱應淦今日在《南華早報》撰文，指任何明智、守法的人都不會僅僅因為支持違法行為而擁護這些年輕人。但事實上大部分本地人以至國際社會，都對這些年輕人表示同情，認為他們願意放棄自己的自由、安全甚至性命，為對改變不公義社會而發聲。

駱應淦舉例指，在年輕人強行堵塞立法會，並與警方發生暴力衝突之後，政府才肯叫停《逃犯條例》修訂。他直指是執政者頑固的立場，種下了暴力的種子。他強調絕不能容忍暴力，而任何明智的人都不會容忍示威者的破壞及暴力行為，「但是僅僅譴責並無幫助，這不能解決問題的根源，而問題在很大程度在政府身上（Mere condemnation, however, does not help. It does not deal with the root of the problem, which lies in large part with those in government.）」。

他指問題亦在於警隊身上，指他們正執行政府日增的打壓政策（The problem, unfortunately, includes the police force, which executes the increasingly
repressive policy of the government, and more.）。自今年六月以來，警察使用催淚彈已成日常，亦不難找到警察毆打被捕示威者的鏡頭，甚至近距離向示威者、記者、立法會議員隨意使用胡椒噴霧。

文章指有關示威者被捕後在警局內被毆打的投訴已司空見慣，但政府官員卻日復一日地否認虐待及不當行為，又或是為如721元朗站的不作為找借口。10月1日警員向一名18歲男子開實彈，基本的國際原則都會要求進行全面調查及報告，但警務處處長盧偉聰卻立即表明開槍合法合理。

駱應淦斥沒有穿制服違法者受到追究

駱應淦指，至今沒有一個穿制服的違法者受到追究，他們甚至無法被識別。他認同在現今情況下，不能低估警察工作的難度，但警方亦沒有顯示出任何約束，「長期以來我們引以為榮、理所當然的標準和程序似乎已經消失，警察的專業精神也受到質疑」。

因此，駱應淦認為大律師公會是正確地就相關法律問題發表了意見。他強調要求擁有公權力及武器的人承擔責任並不可恥，「這是大律師公會捍衛法治的工作」。

同師傅對比顯得蔡維邦論點勁小學雞

難怪佢係師傅你係徒弟囉

蔡維邦早前辭任大律師公會副主席。他之後在《南華早報》上撰文，稱作為刑事法律師，認為示威者近日作出的種種行為，包括在銀行分行縱火、破壞餐廳、商店和車站，襲擊其他政見不同的市民等，均構成嚴重的刑事罪行，亦是文明社會所不能容忍。

他批評部份人將刑事行為浪漫化、支持年輕人進行暴力破壞，又指持續的社會動盪不會帶來民主。故認為大律師公會應強烈表明不認同此等犯罪行為及那些為他們開脫的人，惟公會執委會大部份成員對此保持沉默，所以他決定辭任副主席。

呢個係藍絲黎，估唔到佢都有良知

師傅同徒弟既分別

唔怪得佢肯淨係收35萬幫天琦打官司

真
不過今次件事佢冇幫正苦
仲參加過法律界黑衣遊行
「元老級」大狀張健利、黃福鑫、駱應淦、何沛謙上街反修例

幫天琦打官司

你識佢真人？唔好用佢幫邊一方打官司黎定喎

良知既重要

唔算藍，綠啦，你search下佢新聞

其實好撚反智，點解唔屌冇人譴責葉繼歡，佢拎ak打劫喎

屌你老母拉尻咗2千幾人幾百人告暴動你譴咩責姐，黑警犯哂法冇後果就要譴責啦，咁得閒你譴責哂啲賊王先好同我講有人譴責漏咗咩人啦

解散警隊 = 止暴制亂

蔡維邦都幫過天琦打官司 當時佢係庭上話因為佢果代人廢所以搞到天琦呢代年青人要出黎抗爭
點知依家咁撚樣講野

黑警可以蒙面 可以打人 = 無罪
普通人蒙面 打人= 蒙面罪 暴動

典型既皇權制度 霸道無理
激起民憤 永無寧日

其實依家就算淺藍都會包容示威者唔係因為佢變佐黃，而係只要用持平既目光睇兩邊都知邊邊大問題d，所以某程度上就知依家仲係藍既人有幾仆街，BTW藍底既始終都係藍底，道德光環一失去佢就會轉態，所以攞來做對藍絲文宣可以，但我哋自己唔洗太在意佢哋講既

好似話要蔡受林鄭委任去高院做法官嘛
吃人嘴軟 唔奶下林鄭點做法官

二叔

不嬲係黃

成篇文少少字就好清楚講咗個問題出嚟

推

［第九期牆紙］四色分類，你我做到

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

駱應淦唔算藍喎

二叔細佬 係咪應該係三哥

入黎幫推行動post啦
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

我都想知點解佢會變成咁

點解政府唔譴責亂過馬路 違泊 亂扔垃圾 呢d行為都係犯法

唔係咩黃藍

人地只係超級正氣

有果句講果句

政府只讉責反對政府的行為

想知清洪係邊邊 不過都係睇錢

禁錯負評

[第 87 日] 李家超、鄧炳強、游乃強、何君堯串同元朗鄉黑於2019年7月21日瘋狂襲擊香港市民 四人目前仍然在逃

放過元朗鄉黑
間接導致更多買兇事件

仆街

同為資深大律師 道行差幾皮

人話

respect!!!!!

淦叔你點樣覺得佢藍？
你以為佢大佬做開奸人就係藍？

咁呢d就真中立，以理服人

大法官
成遍文得體又中point

駁唔到

全部同我入嚟支持民記
[第二十次民間記者會]

有一班港豬抱住「總之 犯法/暴力 就唔啱」的思維

呢篇文章好適合拎嚟向佢哋做文宣

推

講得太好

原來係兄弟

制度暴力

支持

佢其實係唔支持示威者暴力
但人地知道政府先係禍害根源 警暴邪惡過示威者既暴力
人地係真心保衛法治
唔關藍黃事

push

駱應淦係qc, 唔係sc

資深大律師駱應淦今日撰文回應，表明不能容忍示威者暴力

我諗佢都有「暴力就係唔啱」的意思

Lm

蔡維邦一係想做律政司，一係癲撚咗

上次天琦上庭 見到佢身體唔係幾好

其實唔關黃藍事 係一個真正民主法治國家應有既野/要做既野
比起d無腦藍絲 呢個先係最中立同法治社會要做既野
大大巴摑落d藍絲面上

駱叔好波

但佢會因爲 政府/警察 才是暴力根源 ，而諒解示威者點解用暴力
好多港豬係無考慮個根源

佢幫天琦打官司喎

佢呢個說法真係最持平

其實唔應該用幫邊個打官司來判定佢政治立場
(除非係義務律師）

即係兩邊屌哂

好多理性藍既都知個源頭係政府到架

咁都有得笑

同意
其實佢都無話我地岩
一樣有屌勇武
只係話我地值得同情

不過佢屌政府就入晒肉

其實佢意思係唔應該就咁探討暴力係啱定唔啱
因為呢樣嘢好片面 要睇個根源

幫邊方打官司應該唔關黃藍事？

佢除咗幫天琦打官司, 仲有下面呢d

曾多次為香港陣動一時案件作為代表律師，如：龔如心遺產案中，為華懋慈善基金的代表律師[1]；2012年新地風暴貪污案中，為新地前聯席主席郭炳江的代表律師[2]；雨傘運動七警濫用私刑案中，為總督察黃祖成的代表律師[3]

做返啱嘅事

任何係琴日人權法過左眾議院之後
先表明立場嘅人
都要受制裁

法律中立咪應該咁，佢只係好客觀咁講出個社會現實，當為政者放棄協商而用高壓時，已經注定會越演越烈，而中立不參的角落睇的確係兩邊都有出錯，但最重要係講出源頭在大權在握的當權者身上。

真大律師

根源在中共

感謝大狀師

我覺得用得「不能容忍」呢四隻字
已經表明佢認為暴力就係錯
因為只有錯事先係不能容忍

原文

其實做得律師係唔可能話法治而死
因為咁樣正正代表佢地一直以嚟喺法律上幫人尋求公義個信仰都無埋
同時佢亦都唔可能聲援勇武反抗嘅抗爭者
因為佢地的而且確係違反法律
所以各打五十大板、譴責「一切暴力」係佢地可以做到最盡嘅事
不過蔡維邦嘅立場喺佢師父比較之下就略嫌膚淺咗啲囉

真正破壞到法治嘅只有政府 司法同執法人員
示威者嗰d最多叫犯法

咁高院染紅埋都得啦

駱應淦黃，清洪就藍，條友唔識係度鳩up

做到呢樣嘢我諗起碼少7成人出嚟，乜叉普選嗰啲根本唔算多人講
事實上好多人係睇到啲警暴畫面睇到好嬲，又冇任何方制衡到班垃圾先出嚟

好老實講唔好太高估香港人智慧，更枉論係中學生，講真可以理解得政治有幾深，只係而家特府錯得真係太明顯，個是非黑白好易判斷到

佢講得好持平
其實bar so 都有出statement譴責示威者暴力
唔明蔡維邦反D乜

打官司講既野，唔代表佢個人政治立場
如果佢client係政府，一樣可以將D野倒番轉黎講

蔡維邦中共派系
相信文革六四殺左8000萬文人同知識分子
呢條友都會話納共做得啱

呢個係佢大佬？我記得佢細佬係TVB做大茄
記得雨傘個時記得睇過新聞，佢立場係偏藍
之後再見到關於佢既新聞就係呢單

清洪聯署登報、搞集會撐警

我話你知點解
因為BAR SO入面有一群為數唔少的人佢地覺得自己「被代表」
佢地覺得嗰張聲明只係秘書問左幾聲有無人有反對就出左街
我問佢地, 咁點解你地跳唔出反對, 唔大聲d話被代表?
個個扮聽唔到

賞月食糖水 做乜唔call我呀

總於有正常既法官

成日覺得佢奶共 原來唔係

我覺得佢扮嘢

驚佢出事

清洪一定係藍，係人都知

佢唔係法官

律師有「的士站原則」........
你可以被動地婉拒 (例如開偏高的價錢, 但唔可以唔合理地高, 會report公會)
但如果對方「迎難而上」, 你都唔可以拒絕

講得岩

良心大狀

李國能同馬道立呢d同佢同期
而家應該香港超過90%的法官都要畀面佢

Why not both
佢響97前take silk咪QC
97前響香港take silk既QC
97年71開始全部成為香港既SC
所以佢係Lawrence Lok QC SC

講人話，律師講野係有條理

出聲係因為教左個不肖弟子出黎

黑警已經去到隨便捉人去狗屋酷刑, 性侵犯
根本唔係藍黃的問題
而係三萬恐怖份子係香港安全最大威脅

駱叔呢啲就係真正嘅資深/御用大律師

Not why the law is, but why the law should be

Push

藍黃是政見
黑白是良知

好快有大陸官媒認證

基本是非黑白都分唔到
蔡維邦讀法律也枉然

大家可唔可查下黃祖成有冇革職

題外話
前律政司長 袁國強 都係佢徒弟

前排緊張邊個同我琦打官司
望左好耐 佢資料
見佢上now做嘉賓
佢好早已經話要獨立調查委員會
地位好高 班狗都好俾面佢原來

得藍絲對眼盲左
盲撐政府啫

真係高下立見

現實上，名師不一定會出高徒

幾十個手足打一個藍絲都仲行得走得
岑子杰俾5個打幾秒就生命危險
睇唔出私了有幾暴力

對於港豬來講太深

蔡維邦想做政府走狗，無恥

岩岩d100大口玲訪問駱應淦點睇今時今日既香港
駱應淦講撚到喊埋出黎

毛EE講過大律師好似無得揀job
所以當年張達明都有幫反佔中廢老打官司

照蔡維邦思維
基本上過馬路紅燈都要出聲明

想問邊度有得聽返？
利申 冇訂開D100

見徒弟太柒
唔出文屌都唔得

啱啊

殺戮戰場…

港共幾時有報應

係 - cab rank rule - 即係好似的士站D的士咁，（理論上）冇得揀客，俾得起錢就要做

完全同意

有冇source 幾時幫過反佔中廢老？
因為我記得張達明好似同戴妖一樣只係法律學者而唔係律師？

都唔關官司事
駱應淦有幫黃祖成打添
7警嘅大sir兼首被告呀

張達明係律師黎
成日帶上堂親自打做示範
喺港大有個唔知乜鬼幫窮人打官司嘅計劃都係佢搞出黎

同埋佢好似係solicitor advocate黎

Cab-rank rule

10月1日警員向一名18歲男子開實彈，基本的國際原則都會要求進行全面調查及報告，但警務處處長盧偉聰卻立即表明開槍合法合理。

香港真係退步咗好多

師傳係唔同d

唔係幾分到
咁我想問戴妖係唔係律師？
幫人出庭嗰d大律師唔係直接接觸客戶
而係要透過律師做中間人架咩？
定係solicitor advocate同律師／大律師係唔同野黎？

駱應鈞都叫大茄
你認知裡面係咪狗公坤 假Chilam叫一線主角

戴妖係唔係我就唔知
可能佢一心求知識無做實習都唔出奇

大律師唔可以自己接客
一定要事務律師轉介先得

一般事務律師係高院原訟庭以上無發言權
訟辯律師(solicitor advocate)係有發言權嘅事務律師
要夠唔知幾多年經驗再考先做到
香港得好少數係

暴力呢兩隻字從來都係貶義

點會話岩

好難得有社會地位既人講到咁出面
佢仲要係天琦上訴代表律師

蔡維穩就真

藍
好似有篇新聞話佢免費幫其中一個7警打官司

唔知有無記錯

學到野

強姦犯有free sex , free gun, 仲有free lawyer

講起另外兩個刑事名狀又係咩取態

笑咗00後都講多畀佢

孫家驊去左邊？

藍? 傻撚左 ?
唔係黃都起碼綠啦
就算係綠都好
起碼佢都分到個問題起源同核心係邊啦

依家咁既時勢。 黃都合理

執政者頑固的立場，種下了暴力的種子。

呢句可以做統一口徑，正

好似係打乞痴 唔係喊

唔理藍黃綠 講嘢好有條理
相比之下佢徒弟

Edwin Choy also 師父 of Alvin Yeung

講人話

呢啲先係有用腦思考過既邏輯說話囉

想睇 清洪 大戰 駱應淦

[破壞法治], 呢四個字成日都講, 但係呢四個字係冇講到個主語.

但其實 [破壞法治] 嘅主語只可能係政府.

因為, 市民若犯法, 被執法者拘捕, 疑犯被帶上法庭. 咁樣係有法治.

相反, 市民犯法, 執法者冇拘捕, 有法不執, 咁樣係冇法治. 拘捕嘅主語係差人.

或, 疑犯冇被檢控, 冇被帶上法庭, 咁樣又係冇法治. 檢控嘅主語係律政司.

或, 裁判官判咗刑而罪犯冇入獄, 咁樣又係冇法治.

一般情況下, 你唔會講:
市民拘捕xx
市民檢控xx
市民裁判xx
所有動詞, 都係政府人員做主語.

所以, 講
[市民破壞法治]
[疑犯破壞法治]
[罪犯破壞法治]
係大錯特錯.

個人意見

準備做律政司?

袁國強都係駱應淦大弟子

想做新11哥

污損師門
必誅之

好在仲有一d再良知既人去守護公義同法治